\documentclass[../../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../../images/}}}
\begin{document}



\section{Numerické výsledky - remap}

Naše remapovací metoda je navržena na použití spolu s vyhlazováním sítě v ALE simulacích. Nejdříve ale metodu otestujeme bez Lagrangeovského kroku.

Pro testování přesnosti remapovací metody používáme postup cyklického remapování \cite{margolin_second-order_2003}.  V něm zvolíme  
nějakou funkci, kterou budeme remapovat, tu diskretizujeme, poté námi zvoleným způsobem sítí 
hýbáme a diskretizované hodnoty remapujeme na posunutou síťku. Toto opakujeme a nakonec porovnáme remapované hodnoty s hodnotami původními.

Parametr, který určuje počet opakování pohybu sítě a následného remapu, zde značíme $t_{max}$. 
Pro aktuální časovou vrstvu používáme symbol $t_c$.

\subsection{Hladký pohyb sítě}
Při hladkém pohybu sítě \cite{margolin_second-order_2002} je poloha uzlu výpočetní sítě $x_{i-\half}$ definována vztahem

\begin{equation}\label{eq:meshmovement}
    x_{i-\frac{1}{2}}(x) =  (1 - \alpha(t))\xi(i-\half) + \alpha(t)  \xi(i-\half)^3, 0\leq\xi\leq1 , 0\leq t\leq 1
\end{equation}

kde
\begin{equation}
    \alpha(t) = \frac{\sin(4\pi t)}{2}, t = \frac{t_c}{t_{max}} 
\end{equation}
a 
\begin{equation}
    \xi(i-\half) = \frac{i - 1}{n - 1}
\end{equation}

Vidíme že pro $\alpha(0)$ a $\alpha(1)$ nám rovnice \eqref{eq:meshmovement} dává stejnou síťku.
Můžeme tedy přímo porovnat rozdíl mezi počátečními a konečnými středními hodnotami v buňkách. Chybu počítáme za pomoci následujících vzorců \cite{margolin_second-order_2003}
 
\begin{equation}
    L_1 = \frac{\sum_i|f_{i} - f_{i0}|V_i}{\sum_i |f_{i}V_i|}
\end{equation}

\begin{equation}
    L_2 = \frac{\sum_i(f_{i} - f_{i0})^2V_i}{\sum_i |f_{i}^2V_i|},
\end{equation}
kde $f_{i0}$ označuje hodnotu v buňce v čase $t=0$

Průběh tohoto pohybu sítě je vyobrazený na obrázku \ref{test:meshMovement}

\begin{figure}[ht]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false, width=0.49\textwidth]{images/misc/meshmovement.svg}
    \caption{Pohyb síťky pro cycklickou rekonstrukci}
    \label{test:meshMovement}
\end{figure}

% \subsection{Náhodný pohyb síťky}

% Další metodou pro otestování, která se v literatuře \cite{margolin_second-order_2002} objevuje, je náhodný pohyb síťky.
% Vztah mezi po sobě jdoucími síťkami je dán následovně.
% \begin{equation}
%     x_{i-\half}^{t+1} = x_{i-\half}^{t} + \gamma r_i H_i,
% \end{equation}

% kde $x_{i-\half}^t$ označuje uzel v časové vrstvě $t$, dále $\gamma$ je námi zvolený parametr, $r_i$ je náhodné číslo tak aby $-0.5 \leq r_i \leq 0.5$ a $H_i$ je

% \begin{equation}
%     H_i = \begin{cases}
%         \frac{x^t_{i+\half} - x^t_{i-\half}}{2}, &r_i > 0\\
%         \frac{x^t_{i-\half} - x^t_{i-\frac{3}{2}}}{2}, &r_i \leq 0
%     \end{cases}
% \end{equation}

% Původní síťka v čase $t=0$ je ekvidistantní. 

% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Pohyb síťky při náhodném pohybu}
% \end{figure}


% \subsection{Vyhlazování náhodné síťky}

% Poslední metoda, kterou zmíníme je následující. Začneme s náhodně vygenerovanou síťkou a tu vyhlazujeme pomocí následujícího vztahu

% \begin{equation}
%     x_{i-\half}^{t+1} = \frac{x^t_{i-\frac{3}{2}} + 2x^t_{i-\half} + x^t_{i+\half}}{4}
% \end{equation}

% Tento test dobře simuluje jak remap probíhá v ALE metodách.

% \begin{figure}[ht]
%     \centering
%     \includegraphics[width=0.49\textwidth]{images/sample.png}
%     \caption{Vyhlazování náhodné síťky}
% \end{figure}

V literatuře \cite{kucharik_high-accurate_2020}\cite{margolin_second-order_2003}  se nejčastěji používá právě tento cyklický remap. Toto je hlavně z důvodů jednoduché reprodukce výsledků z důvodů explicitně popsaného pohybu sítě \eqref{eq:meshmovement}.
V této práci budeme používat stejný postup, abychom mohli porovnat naše hodnoty s dříve publikovanými výsledky.



\newpage
\subsection{Kvadratický polynom a sinus} 
Ukažme si nejprve výsledek pro cyklický remap s různými rekonstrukcemi pro kvadratickou funkci $x^2$ (Obrázek \ref{polynomial}) a pro funkci sinus $1 + \sin(2\pi x)$ (Obrázek \ref{sinus}) převzanou z \cite{margolin_second-order_2003}. 
Všimněme si toho, jak jsou která schémata numericky difúzní. Nejvíce difúzní je konstantní rekonstrukce. U limiterované rekonstrukce si všimněme, že extrémy funkce se zmenšují. 
Remap s polynomiální rekonstrukcí je pro kvadratický polynom přesný, pro sinus nastává velmi malá chyba. L1 a L2 chyby pro různé rozlišení síťky při remapování funkce sinus jsou uvedeny v následujících tabulkách  \ref{L1sin} a \ref{L2sin}. 




\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstour.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=\textwidth]{images/cyclic/quadmap.svg}
        \caption{Remap pro kvadratický polynom}\label{polynomial}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstmultimat.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=\textwidth]{images/cyclic/sinremap.svg}
        \caption{Remap pro sinus }\label{sinus}
    \end{subfigure}
    \caption{Remap spojitých funkcí, počet buněk je 80 a provedli jsme 300 iterací}
\end{figure}


\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    L1                                   & 40 buněk      & 80 buněk       & 160 buněk     \\ \hline
    Konstantní rekonstrukce              & \num{ 0.4674951991 }      &  \num{ 0.2963144156 }       &   \num{  0.1026034589 }       \\ \hline
    Lineární rekonstrukce                & \num{ 0.034793016  }      &  \num{ 0.004341446  }       &   \num{  0.0006735068 }    \\ \hline
    Lineární rekonstrukce s BJ limiterem & \num{ 0.0528413275 }      &  \num{ 0.0119347148 }       &   \num{  0.0022733895 }       \\ \hline
    Polynomiální rekonstrukce 4. stupně  & \num{ 0.0008187505 }      &  \num{ 0.0000230082 }       &   \num{  0.0000006427 }      \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{\label{L1sin}L1 chyby pro remap funkce sinus, provádíme 5krát více remapů než je počet buněk, tj, pro 40 buněk provádíme 200 remapů }
\end{table}


\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    L2                                   & 40 buněk      & 80 buněk       & 160 buněk     \\ \hline
    Konstantní rekonstrukce              &   \num{  0.1921237276  }     &  \num{   0.0759388346    }    &    \num{ 0.0088243896      }    \\ \hline
    Lineární rekonstrukce                &   \num{  0.0010689317  }     &  \num{   0.0000328065    }     &   \num{  0.0000038111     }   \\ \hline
    Lineární rekonstrukce s BJ limiterem &   \num{  0.0036892152  }     &  \num{   0.0002071563    }    &    \num{  0.0000114222     }     \\ \hline
    Polynomiální rekonstrukce 4. stupně  &   \num{  0.0000006051  }     &  \num{    0.0000000006   }    &    \num{ 0.000000000001762 }                      \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{\label{L2sin}L2 chyby pro remap funkce sinus, provádíme 5krát více remapů, než je počet buněk}
\end{table}

\clearpage

\subsection{Nespojitá funkce}
Ukažme si dále výsledek cyklického remapu s různými rekonstrukcemi u nespojité funkce
\begin{equation}
    g(x) = \begin{cases}
        2 &; x > 0 \\
        1 &; x \leq 0
    \end{cases}
\end{equation}. Výsledek vidíme na obrázku \ref{discontinuous1}, opět vidíme jak jsou které rekonstrukce difúzní. Navíc vidíme nové extrémy, 
které vznikly  pro nelimiterovanou lineární rekonstrukci a pro rekonstrukci kvartickým polynomem (polynomem 4. stupně). 
Toto je hlavní problém při remapování veličin, kterému se snažíme vyhnout. Dále v obrázku vidíme rekonstrukci THINC pro  $\beta=10$.

Námi navržená rekonstrukce nespojitou funkcí (Obrázek \ref{discontinuous2}) a multimateriálová rekonstrukce(Obrázek \ref{discontinuous3}), v tomto konkrétním případě přesně rekonstruují původní funkci, chyba pro ně vychází na úrovni počítačové přesnosti.







\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{\textwidth}
        \centering
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/jump.svg}
        \caption{Různé typy rekonstrukcí}\label{discontinuous1}
    \end{subfigure}
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstour.svg}
        \caption{Námi navržená rekonstrukce nespojitou funkcí}\label{discontinuous2}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstmultimat.svg}
        \caption{Multimateriálová rekonstrukce }\label{discontinuous3}
    \end{subfigure}
    \caption{Remap nespojité funkce, počet buněk je 40 a provedli jsme 300 iterací}
\end{figure}



% 
\clearpage
\subsection{Nespojitá nelineární funkce}
V obrázku \ref{nonlindisc} vidíme porovnání nepolynomiálních rekonstrukcí a multimateriálové rekonstrukce pro cyklický remap nespojité nelineární funkce.
Tato funkce je zadána jako
\begin{equation}
    g(x) = \begin{cases}
        x^2 - x + 1;& x > 0\\
        -x^2 - x + 2;& x \leq 0
        \end{cases}
\end{equation}

V tabulce \ref{L1quad} můžeme vidět L1 a v tabulce \ref{L2quad} L2 chyby pro různý počet buněk. Pokud bychom si z posledních dvou sloupců spočítali řád přesnosti jednotlivých metod, dostali bychom, že metody jsou druhého řádu. 




\begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstour.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/quadquad.svg}
    \end{subfigure}
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
        \centering
        % \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/constconstmultimat.svg}
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/quadquadzoom.svg}
        \caption{Přiblížení nespojitosti}
    \end{subfigure}
    \caption{Remap nespojité nelineární funkce, počet buněk je 80 a provedli jsme 300 iterací}\label{nonlindisc}
\end{figure}



\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    L1                                                                       & 40 buněk      & 80 buněk       & 160 buněk     \\ \hline
    Multimateriálová rekonstrukce  & \num{0.0017415906} & \num{0.0005168345} & \num{0.000132339}                                                                                                                    \\ \hline
    Rekonstrukce nespojitou funkcí & \num{0.0079022315} & \num{0.0029238109} & \num{0.0007223784}                                                                                                                         \\ \hline
    THINC $\beta = 10$                                                       & \num{0.0083574398} & \num{0.0030192352} & \num{0.0008786553}                                                                                   \\ \hline
    THINC $\beta = 5$                                                        & \num{0.0077655927} & \num{0.0027318314} & \num{0.0006527876}                                                                               \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{\label{L1quad}L1 chyby pro remap nespojité nelineární funkce, provádíme 5krát více remapů, než je počet buněk }
\end{table}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
    L2                                                                       & 40 buněk      & 80 buněk       & 160 buněk     \\ \hline
    Multimateriálové rekonstrukce  & \num{0.0000097855} & \num{0.0000015386} & \num{0.000000202}  \\ \hline
    Rekonstrukce nespojitou funkcí & \num{0.0003219489} & \num{0.0000747698} & \num{0.0000089139} \\ \hline
    THINC $\beta = 10$                                                       & \num{0.0003311971} & \num{0.000080471} & \num{0.0000114511} \\ \hline
    THINC $\beta = 5$                                                       & \num{0.0002520381}   & \num{0.0000524268} & \num{0.0000059014} \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{\label{L2quad}L2 chyby pro remap nespojité nelineární funkce, provádíme 5krát více remapů, než je počet buněk}
\end{table}

% 
\clearpage
Ukažme si výsledek cyklického remapu pro funkci se čtyřmi profily, přebrané z \cite{kucharik_high-accurate_2020}. 
Předpis této funkce je 
\begin{equation}
    h(x) = 1 + 
    \begin{cases}
    1 + (G(x, \beta, -0.705) + G(x, \beta, -0.695) + 4G(x, \beta, -0.7)  )  & x \in <-0.8, -0,6> \\
    2    & x \in <-0.4, -0,2> \\
    2 - |10(x-0.1)|    & x \in <0.0, 0,2> \\
    1 + (F(x, 10, 0.495) + F(x, 10, 0.505) + 4F(x,10,5)   )/6 & x \in <0.4, 0,6> \\
    1    & \text{jinak}
    \end{cases} 
\end{equation}
kde $\beta = \log(\frac{2}{36*0.005^2})$, $G(x, \beta, z) = \exp(-\beta(x-z)^2)$ \\a $F(x, \alpha, a) = \sqrt{\max(1-\alpha^2 (x-a)^2, 0)}$

Testovali jsme funkce THINC a naši nespojitou funkci, výsledek vidíme na obrázku \ref{shapes}. Tento nepolynomiální remap jsme dělali v buňkách
obsahující nespojitost v bodech -0.4 nebo -0.2. Dále abychom zabránili vzniku oscilací, provedli jsme v buňkách obsahující body 0, 0.1, 0.2, 0.4 nebo 0.6 provedli lineární remap s BJ limiterem.
V ostatních buňkách děláme polynomiální rekonstrukci 4. řádu.
Dále v tom stejném obrázku vidíme výsledky remapu u kterého jsme prováděli buď pouze polynomiální rekonstrukci 4. stupně, lineární rekonstrukci nebo lineární rekonstrukci s limiterem. 

Vídíme, že nepolynomiální rekonstrukce v tomto případě dosahují velice dobrých výsledků na rozhraní, u kterého se nachází. 


\begin{figure}[ht]
    \centering
        \includesvg[inkscapelatex=false, width=1\textwidth]{images/cyclic/shape.svg}
    \caption{Remap funkce s profily, počet buněk je 80 a provedli jsme 300 iterací}\label{shapes}
\end{figure}


\end{document}